[突發] 聽日香港國慶冇人知？！

喺180年前嘅聽日
1841年1月26日
係香港開埠日
由嗰日開始英國喺香港
展開長達156年嘅統治
（長過某自稱母親嘅政權兩倍有突

而呢一日基本意義上
係香港嘅誕生

喺到想借「港識多史」嘅故仔
向各位巴打講下開埠初期嘅歷史

傳說中，英軍最初在香港島南部赤柱登陸時，得到蜑家婦人陳群帶路，由赤柱經薄扶林去到中上環一帶。當英軍向陳群詢問此地地名時，她以水上人口音回答：「Hong Kong」，這就是香港地名由來的。。。

欲知成個故仔
請參閱原文！

自此，阿群帶路圖就成為香港嘅象徵
喺廣為人知嘅龍獅旗出現之前
正正以帶路圖為香港旗嘅重要元素
Sir this way不嬲就係香港人嘅傳統！！！

開埠日對於香港咁重要
如同外國嘅國慶
點解而家冇乜人知
心水清都知咩事

我哋有責任將呢啲歷史廣傳
甚至承傳畀下一代
好希望各位巴打絲打喺聽日
不論係mewe、ig story
可以幫香港慶祝生日

Twitter要人

大大力推吖喂

大大力咁推

本土都保護埋歷史呀

係香港生忌

所以咪要光復

大大力推呀屌你

幫手推 幫手廣傳呀各位

推

咁快有mon post狗負皮

Mon post狗屌你老母
講香港歷史都負皮
你咪撚認自己係香港人
咪撚叫自己做香港警察啦

謝推

Push!

要廣傳呀

大力推

推呀喂

幫手廣傳

想喺香港獨立當日一路睇住國旗升起、一路唱願榮光歸香港

有follow你哋

Push

我唔係港識多史啲人啦
只係好欣賞佢哋

可能係五毛玻璃心

你都識講係狗啦

希望之後有埋獨立日

我都開咗但標題太fail

齋睇標題睇唔出講香港唔緊要啦

推

想遲啲可以成為公衆假期

英屬香港同支那香港都唔係真正既香港
真正既國慶係香港人自己話事既果一日

捍衛歷史
本土之義

push

臨時臨急整
唔好屌咁大力

retweet

認清歷史
不容支那勢力說三道四

支持
想識多啲可以睇徐承恩嘅書

暫時唔好用國慶住 用香港開埠紀念日先

推推

我冇乜所謂最緊要大家有個認知先

維多利亞海港 爐峰輕眺盡遠望

英聯邦

唔係10月咩？

本尊？

Very significant ah wei.

不錯不錯
Btw 有無人知香港開埠英文喺點叫?

Pushh

如果要直譯開埠嘅意思
英文會好長好複雜
所以一直都冇定論

我自己會用
Hong Kong Establishment Day

pushh

大大力推呀

可唔可以叫 Possession day
英軍喺港島插旗嗰到都叫 Possession point 有條 Possession street
亦都認清歷史 冇英國殖民就冇香港

第一次聽有人咁嗌

樓主可以po多啲港史相

水坑口街（英文：Possession Street），前名波些臣街，係香港上環一條馬路，由皇后大道西同文咸東街交界開始，去到荷李活道。條街嘅位置係1841年1月26號英軍佔領香港島嘅登陸地方。

真係好撚靚

嗰啲係香港公安

唔知第二張係邊度？

來源：watershedhk

原來香港第一支旗係sir this way

畢打街

感謝英國

感謝香港人

殖民地國咩慶，殖民地國慶跟英國國慶

殖民地國慶你指十月嗰個？

大家down幅圖廣傳呀

係要慶祝舊國慶就英國國慶，新國慶就中國國慶
香港國慶等返香港自己真係立國先慶啦

英國人有眼光
知道香港有潛質
將香港打造成東方之珠
直至1997一代傳奇正式終結

香港國！

澳洲國慶

做生意係幾有眼光嘅

扯去澳洲做乜

如果有本土派睇到呢個post
希望你聽日都幫手宣傳下
唔好淨係口頭上本土

推
歷史知識

Lm

滾動

英軍來了群帶路

Sir this way

香港生日快樂

澳洲都係國慶

冇衝突

Watershed用呢個

所以香港立左“國”未
越南係咪都要慶祝埋法屬印度支那成立日
東北人係咪都要成立滿洲國成立日

推一下

一月二十七香港國慶
邊個負皮就係香港國人

一齊生日同香港好有緣！

唔記得係邊個ig page見到，簡單易明：

推！

幾正

大大力推

香港國慶

多謝你
Follow埋個page
香港史要傳承落去

但呢個香港亡左國wo
都未復國就係度打飛機，留返d精做下實事啦

好似你咁講 咁做咩都係打飛機啦
唔通打機先叫實事

首先要接受咗已經失去左呢個事實先談得上光復

God save the queen

捍衛歷史係非常重要
歷史係承托一個民族嘅靈魂

pish

連國都唔算，你稱佢為國慶呢種fake news原來叫捍衛歷史

廣傳

180 年前今日英軍已經登陸，不過 26/jan 先升旗宣佈佔有香港島

一向以26號為準

我哋最愛嗰位就嚟生日啦！

26/jan 開埠

打鳩錯日子 sor

開埠日係永恆不變，永遠香港都係呢埠

巴打好勁

冇英屬香港
一早冇香港字 你鳩咩

你up乜柒

唐氏

冇人知咪你知囉
關我撚事咩

你係咪思覺失調？

點解會用九號風球做 logo

咁的確正式國慶應該係獨立日先啱嘅
而家未有咪唯有當住開埠嗰日係先囉
唔通用71咩

開埠日
中共果時喺邊呢呵

國慶係咁計㗎咩

水坑口街有兩間黃店

正呀喂

180th anniversary of the founding of modern Hong Kong
EDM (Early Day Motion)1382: tabled on 20 January 2021

Motion text
That this House notes that the 26th of January 2021 marks the 180th anniversary of the modern founding of Hong Kong; recognises the significant historical ties between the UK and Hong Kong; celebrates the unique history, traditions and culture of Hong Kong and its people; commends the opening of the BN(O) visa scheme on 31st January 2021; looks forward to the significant cultural, economic, and social contribution Hongkongers will bring to the UK in coming years; invites the UK Government and all political parties to welcome those who come to this country from Hong Kong to escape the iron heel of Chinese Communist tyranny being stamped down upon that city which formerly enjoyed a high degree of autonomy; and encourages all nations which cherish freedom, democracy and the rule of law to follow the lead of the UK by reaching out to the beleaguered people of Hong Kong to offer them a home and a safe place of sanctuary.

點解

1841~1997~2021

嗰時毛澤東老竇老母連受精卵都未係

咁啱1月26又係首次登陸澳洲啵 澳洲係公眾假期
英聯邦の羈絆

有兩隻狗負皮左你

呢位MP好波

精蟲都未係

不過好可惜 一日香港係中共統治下都冇心情慶祝

如果生忌係 1月26日
咁死忌係 ？月？日

係毛魔
叫佢全名太尊重佢了

1997 年7月1日

重點係要多啲人認識呢段歷史

香港真正生日

1997年7月1日

1841年1月26日開啟香港光輝時期，直到1997年被鄰國佔領。

上一代香港人，唔意識到民主回歸撚根本係共諜

仲有藍屍港豬係自私，一有事就移民

當時冇人講拒絕回歸係好可惜

Sir this way不嬲就係香港人嘅傳統

開埠日
推推希望多d年青人知道
唔係好快就畀中共消滅歷史

幫手spread呀

唔用得 Establishment Day
Establishment Day 已經被特區用咗，係指7月1
但英國議員有提示個英文係乜
= = = = =
下禮拜香港開埠180週年, 但開埠日英文係乜? 有冇違反國安法?

所以都唔知班太監狗奴才點解要 "慶祝死忌"？係咪唔識得分"人 vs 喪屍"？

如果真係要慶祝, 正其名不如叫紀念"喪屍生日"啦

港版慕尼黑條約
非法主權更迭

同印尼食東帝汶一鳩樣

180th anniversary of the founding of modern Hong Kong

學到嘢

Possession Day 可以被翻譯為「佔領日」
而且同「開埠日」對唔上
英國議員上個禮拜畀咗個提示係乜
可以睇下面嘅另一個 post
= = = = =
下禮拜香港開埠180週年, 但開埠日英文係乜? 有冇違反國安法?

咁就180年
希望有生之年見到香港重光

Happy Birthday Hong Kong

留返聽日講周圍講

打你老母做！係創造！打造係支那中文

生日快樂

香你老母港

我愛香港
香港人嘅香港

真心唔知喎，同埋知嚟做咩，反正香港嘅國慶不嬲同以後都係10月1。

聽日吖喂

聽日生日要推

香港開埠紀念日

呢個漏斗嚟㗎，象徵香港由開埠以來都係不斷倒數

國慶好想放假

真

點解係倒數
光復後仲有漫漫長路

香港國

香港自身不應從屬任國家

Up

推下呢個先

推爆！

happy birthday hong kong

聽日呀

推
國慶，要播國歌

慶祝國慶

國慶

仲以為之前嗰個尷尬香港獨立宣言

再咁落去 連登離淪陷不遠了 分化 滲透愈來愈多

推

好準時

My Home Kong

長知識了

何藩？

大潭水塘 嘅 群帶路 石碑

石碑 係一個三角柱

上面寫著
VICTORIA
6 MILES (好似)

對下就寫著 (右至左寫)
羣帶路
十八里

另一面比較模糊

應該係寫著
STANLEY
赤柱
十四里

願榮光歸香港

Happy Hong Kong Day!!

GSTQ

亡國有乜好慶

香港，happy birthday！！！！！

要大肆慶祝

俾英國狗殖民都慶祝？

香港 生日快樂 🎂

國慶呀！

How shall we extol thee, who are born of thee

Happy Birthday to Me

如果沒有英國，香港只是小漁村

推
生日快樂🎂🎊
香港人要知多啲香港歷史

推上去
Happy Birthday

如果冇英國，你今日仲喺後巷屙屎咗
支那狗

今次好多人share ig post

香港今日生日呀

睇吓可唔可以推多個上熱門，等今日即日有人睇到

希望可以見到呢一日

不嬲叫開佢哋做支那雜種狗，佢哋係撚香港人

Founding of Hong Kong

香港特区警察 成立於1997
之前嗰百幾年唔存在㗎

係

塑造好似啱啲

我淨係知英國人建設香港，支那狗毀滅香港，唔講1月26號唔通講7月1號咩

補多句，香港生日快樂

澤閪

馬克斯：Sorry本書未寫好

毛臘肉

冇英國，香港會行普通法？
中國5000年文化都出唔到普通法

學英屬香港學足幾廿年先得到個深圳

飲水要思源
好多我哋今日珍惜 重視嘅嘢
都係多得香港政府建立

南京條約係1月26日開始生效?

sorry, 中文差，不過打造一定係錯!

原來香港同澳洲同一日

唔係，但今日係升起英國旗嘅日子

God, who made thee mighty, made thee mightier yet
個MV

大英帝國造就咗遠東兩大港口：香港，新加坡
當衫英國主流社會仲話香港冇乜用